Ahora tenemos las condiciones $D=1$ y $\sigma=4$, y utilizando el código~\ref{lst:ap2} con las correspondientes modificaciones, llegamos a que en todas las situaciones, la temperatura comienza a crecer exponencialmente (al contrario que en el apartado anterior, donde tendía a estabilizarse alrededor de $0.35$). Esto conlleva a que el método numérico implementado por MATLAB no sea capaz de obtener una solución, y por eso obtenemos errores similares al mencionado en la figura~\ref{fig:matlab_error} a partir de ciertos valores de $t$.

En primer lugar, con $u_0(x) = 0$ (figura~\ref{fig:ap2b_1}), obtenemos resultados hasta $t\approx0.88$, a partir de ahí MATLAB devuelve error.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=0.5\linewidth, trim={100 100 100 25}]{figuras/ap2b_1}
\caption{Representación de temperaturas para $u_0(x)=0$.}
\label{fig:ap2b_1}
\end{figure}

Con  $u_0(x) = 4x(1-x)$ (figura~\ref{fig:ap2b_2}), llegamos al error mucho antes, en $x=0.45$.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=0.5\linewidth, trim={100 50 100 25}]{figuras/ap2b_2}
\caption{Representación de temperaturas para $u_0(x)=4x(1-x)$.}
\label{fig:ap2b_2}
\end{figure}

Por último, con $u_0(x) = 40x(1-x)$, ya obtenemos errores en el primer paso de tiempo.